【六年前患躁鬱症】盧凱彤出現幻覺傷害自己

其實盧凱凱一直受抑鬱影響，自從一○年與林二汶拆夥獨立發展後，彈得一手好結他的Ellen工作不斷，但一二年忽然大減工作量，原來事業突然暫停的她，是因為患上躁鬱症，最嚴重時曾想過自殺，幸好有何韻詩等好友相伴。

當時她接受本刊訪問說：「我本身性格較內向及執着，容易不開心及在乎別人的說話，工作上從來沒有一刻會放過自己，將自己捉得太緊。於一三年底，我開始出現很多負面思想，發覺沒有任何東西可以令自己再有開心的感覺，對生活上亦沒有追求的慾望，加上不時暴飲暴食甚至不飲不食，相當極端，而且又不想出家門，出現這些徵兆時，自己都覺得需要看心理醫生；起初，醫生說我是患上抑鬱症，需要接受心理輔導。但數月後情況更為嚴重，向來工作狂的我開始不想工作，無緣無故踢牆及將頭撞埋牆角，又經常失眠，甚至出現幻覺及幻聽的情況，經常於家中看到不同人的出現，而耳邊又出現不同的聲音要求我傷害自己。」她向醫生求助，治療期間，Ellen說簡單如呼吸，那一呼一吸都令到她感到難過，更曾有輕生的念頭，「病徵不是最辛苦，大家一直誤以為只要吃藥就會好，但其實吃藥是療程中最辛苦的階段，因為需要不斷調整藥的分量及試不同的藥物，才會找出真正醫好你的藥物，而且這些藥物會出現很多不同的反應，剛開始試藥時，令你想嘔吐及坐立不安，由早到晚會不受控不停踢腳，相信很少人明白每朝醒來就會哭，看到鏡中的自己就想動手打自己，最後試了九個月的藥物，才終於找出適合的藥。」